有冇一個有ugrad 既連登仔解釋加息有咩影響

我就見唔到樓爆股爆

利申：social sciences ugrad

吸煙危害健康
但唔代表你吸一枝煙就即刻要訓醫院

即係有排先爆？

點解要指定ugrad?

HIBOR增加 -> 每個月供樓供款增加 ->
供樓壓力增加 -> 啲人開始供唔起樓 ->
銀行收樓再拍賣 -> 爆煲

前題係d人本身供樓壓力已經好大

但係而家銀行嘅壓力測試要求咁高 冇4-5萬都買唔到樓 所以唔見得加息會對依班人好大影響

銀行存款會加息，不過算9數

唔通叫個dse雞解釋？

開個 Excel 檔
用 PMT function 計下加一厘息供款多幾多
(唔識 google 下)
上網睇下港美息差幾多
再睇埋按揭壓力測試要求供款者最少入息幾多

之後再返嚟講加息對供樓有幾大影響

成個連登仔都係小學雞9up

樓價gogogo

利申: U grad

呢幾年買得樓嘅人都預咗會加息架啦。

有咩影響？加租囉

股：
加息 > 債券吸引咗 > 港股 demand 少咗
加息 > 借貸成本高咗 > 企業保守咗 > 盈利增長少咗

樓（加息既影響唔在於債仔每個月還多咗，做按揭前要做埋 stress test，同埋今次利率應該唔會加得好急）：
可能會影響到有一班做緊呼吸plan既人，三年之後要供成 7% 息卦，到時會發生咩事呢？

其實做呼吸 plan 仲要高成數嘅真係抵死 ....

其實呢個 plan 真係俾到 platform 俾一群資金充足但係未有辦法一次過俾曬錢既人
但係當佢係普通按揭package 供樓既人就會供得好喇辛苦
三年後肯定有一堆供唔到，最好笑係賣出去嗰時變二手